Cut單糾紛 19歲青年血洗Cable

【東網專訊】 19歲有線寬頻長期客戶，疑不滿被追繳欠款，持雙刀血洗有線大樓傷3人。該名青年被指拖欠月費和額外罰款，他拒付及要求豁免費用，加上帳戶登記人為其母親，令事件拖而未決。他今晨身懷3把刀及1個鐵蓮花，闖入荃灣有線電視大樓要求面談不果，亦未能出示其母個人資料，又未解決，青年怒不可遏求見高層吳天海，並亮雙刀斬傷保安員和兩名職員，復衝上樓找晦氣，最後在梯間與警對峙1小時棄械被捕，警方在其家中發現武器庫，起出大批刀劍飛鏢。

大鬧有線的青年姓吳，為職業訓練局機構成員青年學院（Youth College）中專教育文憑課程機械工程2年級學生，與父母、兩名姊姊同住黃大仙下邨，據悉，吳03年由內地來港，07年關始使用有線寬頻上網服務，帳戶登記人為吳母，經多次延長服務，合約期至今年8月完結，據悉，吳轉光顧其他電訊，但尚欠有線2個月月費，並被加收罰款，期間其母被人透過電話追收600元多元欠款，他拒付款項，並多次致電客戶服務熱線交涉無果，其母又不勝其煩，催促兒子搞掂。

今晨11時許，該名青年身穿白色T恤及牛仔褲，背囊藏有呎半長開山刀、6吋長蝴蝶刀、彈了刀和1個鐵蓮花，到荃灣海盛路有線電視大樓地下大堂，要求與職員「面對面」商談，職員即場叫他致電客戶服務熱線電話交涉，商談10分鐘後青年要求面見客戶服務主任，但對方稱身在內地，青年因被未能滿足其求，情緒失控想衝入閘門，並大叫「我要搵吳天海，我要搵吳天海。」

姓曾（52歲）保安員阻止時，青年由背囊內取出兩刀，右手持開山刀、左手持蝴蝶，曾的右手虎口、左手前臂及右耳對上頭部被刺中流血。適時，姓譚（34歲）職員目睹事件，拿起攝影器材箱擲向青年，青年眼鏡被打甩，譚轉身取三腳架圖阻止時，後腦被青年用刀柄打傷。另一名姓倪(41歲)營業部男員工，上前制止時亦受傷。青年衝1樓，再乘搭升降機上5樓，保安員立刻報警和鎖上升降機，又通知各層員工鎖好門。

警員接報到場封鎖大廈各出入口搜捕兇徒，並疏散逾百名員工。未幾，警員在2至3樓停車場的梯間，發現赤裸上身的疑兇，持盾牌將其包圍和勸說「冷靜啲，大家都係幫你。」但疑兇用刀指住自己胸口，揚言：「被大財團壓迫、被人蝦，無人理！」他與警對峙1小時，最後棄刀投降，與保安及2名職員送院治理。荃灣警區重案組接手調查，晚上到吳家搜查，搜6把包括武士刀在內的利刀、2把劍、2把蝴蝶刀、1支伸縮警棍及6隻中式飛鏢，相信在內地網購。

下午5時許，有線寬頻主席吳天海到醫院探望受傷保安員，並指其情況穩定。有線寬頻發言人表示，案發時涉案男子要求為另一名人士豁免其已終止服務之帳戶之欠款，由於他未能即時提供客戶私人資料作核實，客戶服務主任建議他稍後提無資料，或讓客戶本人親自到來辦理。警方仍在調查案件，不宜再作回應。

孝子

烈士

因為佢 而家先咁易cut有線
以前要用傳真機卷紙大法先cut到有線

去到仲要打電話

標題黨

今晨11時許，該名青年身穿白色T恤及牛仔褲，背囊藏有呎半長開山刀、6吋長蝴蝶刀、彈了刀和1個鐵蓮花，到荃灣海盛路有線電視大樓地下大堂，要求與職員「面對面」商談，職員即場叫他致電客戶服務熱線電話交涉，商談10分鐘後青年要求面見客戶服務主任，但對方稱身在內地，青年因被未能滿足其求，情緒失控想衝入閘門，並大叫「我要搵吳天海，我要搵吳天海。」

斬人後，Cable 網站突然彈出 「cut 約」按鈕
九月 23, 2014 • 科技趣聞 •

有 unwire 讀者報料，自己 2 年多來一直未能成功終止有線電視服務，不過昨天傳出傷人案後，突然發現有線網上服務中心新增「終止服務的功能」，而且更加幾分鐘成功和有線「分手」…（以下更多資料：）

有讀者指幾數月都有登入有線的網上服務中心選擇「終止合約」，不過畫面一直顯示「請致電客戶服務熱線」，而他曾致電多次，客服人員只是不停減價游說續約，遲遲都未能成功終止服務。不過昨天發生傷人案後，該讀者再登入有線網上客戶服務平台，卻發現出現了「提供終止服務登記」的新畫面，只要在服務到期前 30 天前通知便可，而且網頁更指出 3 個工作天內會處理申請，並於 7 天內郵寄終止服務確認信。而 unwire 記者亦親自測試，發現在網上服務中心的確提供終止服務功能，相信各位有線用戶以後可以多一個途徑終止服務了。

根本都cut唔能到，我揸住個電話 9聽咗半個鍾頭音樂 耳都熱9埋，轉頭仲cut能埋線，慶能到我屎都急埋 即刻打去申請熱線揾人祭旗，第一個係女仔聽.. 算能數....見你係女仔唔吊你.... 我收綫

再打係條o靚仔聽，我心唸你大能獲 初頭我好好語氣問佢係邊位....丫.... 佢又問能番我係邊位，佢死都唔能講自己個名， 如是者玩能咗成分鍾你係邊位 我d粗口開始忍唔能住，吊咗佢兩能，最後佢同我講佢姓鄧無英文名 ....算能數.....我同佢講話cut有線

佢話呢度cut唔到轉介去第2度，根住我同佢講你邊能度都唔駛轉介 我唔能想再聽你d音樂，根住佢就同我講"咁我幫唔到你喇，你自己唸辦法啦" 我聽能完呢句之後，我成個人個靈魂好似離能開個身體咁 d火直頭可以煲能瀉一壺水，果一刻我直頭當個能樣係妓女狂吊 當我吊得佢拍拍聲既期間，佢同我講叫我尊重下自己

我火都嚟能埋，我同佢講我屋又搬9咗，條線仲係人屋企，你又唔能比我cut 你有無能尊重過我呀，根住佢話如果你再係咁你信唔信我cut你線 根住我同佢講"你又試能下cut".....丫.....點能知佢真係cut能咗我線 嘩....我簡能值想衝入厨房立把老牛去有線切9? 我吊佢老.母...佢真係夠胆識呀!!!!

搞到我自己都唔知自己想點，office hour又去唔到cut，我收工去佢office仲落能埋閘，我就 9揸能住個解碼器周街行，一陣間大能頭蝦整唔見埋就真係含能都無味，我都試過寄掛號，又寫信再Fax，佢就當能咗我麻瘋佬咁啋我都 ，聽日我就揸能住個解碼器上天台自殺，等d所謂區議員關注吓

我平時返工都唔帶公事包，兩手空空幾能嘆呀，就係為能咗呢舊解碼器攪能到我日日袋住佢係公事包返工，我唸住睇下幾時可以行開一陣閃上去有線度cut，不過真係忙到抽筋行唔開，如事者我就揸住佢日日返工放工、happy hour、睇戲食飯，總之佢在我在，佢亡我亡，真係好能似一個傻仔，日日袋9住都唔知為乜，一來舊野已經重二來真係驚自已大頭蝦整唔能見，比人執到都當垃圾”DUM ” 9咗，到時連個公事包都蝕9埋我就真係要攞日大假去遊行。

起初d同事仲以為我買咗部新 NOTEBOOK，我都唔能識點答佢地，求能其笑吓就算，費事比佢地見到我有舊咁既野係袋以為我痴9咗線。不過我知道紙係包唔住火，有一日成班同事去飲茶，當埋單之際，我唸住係個公事包攞個銀包出嚟，點知我攞9錯咗，潛能咗個remote出嚟當銀包，我果刻真係唔能知可以講乜好，成間酒樓好似靜晒，d茶客仲以為我想轉台…..就係咁我一手揸住個remote，一手揸住個銀包埋單……..丫……果條酒樓亞姐重能好意思問9我個搖控係咪佢地，我面都紅能埋同佢講我袋入面仲有舊解碼器連插蘇你要唔要呀。

去總部CUT單都要求佢即場打返電話 呢樣又真係火滾

據知，阿文家人一直使用有線的上網服務，而有關合約是由其母親簽下，而合約於8月已終止，惟有線卻向阿文家追收600元費用，經多次交涉不果，阿文遂決定今日親身到有線解決。

不料，上門投訴時，職員卻安排阿文進入一間玻璃房打熱線電話，他亦照打了10分鐘，但最終談不攏，谷爆的他遂揚言「要搵吳天海」，引發一場血的洗禮。

另一名當時於5樓剪片室工作的導演昨日表示，當時剛剛離開剪片室，於門外看到一名男子雙手持刀，手染有血漬，衝出樓梯，因而撞個正瞂。該男導演續說，「刀手當時十分冷靜，沒有大叫，只係問我一名高層在那裏，我答他對方的辦公室不在這樓層，對方其後由另一方向逃走。」

lm

勇武抗爭之父

有大義既人要判刑

真正義士

唔係有佢
都依加仲係cut 約

造福世人

最後條友係咪仲未cut到就比人拉左？

召喚 cut唔倒有線潮文

香港烈士

斬人令到啲人cut到有線
結果導致有線電視執笠
以後冇有線新聞同樓盤傳真

Cut有線潮文係唯一潮文睇咁多年都係咁撚好笑

唔知烈士呢家點

真係迫尻人斬人

而家義士咩環境

唔係呢位烈士
今時今日就唔止cable難cut，係間間都會咁難cut

估唔到要玩到咁先比人cut

幾時整個銅像紀念呢位偉人

英雄

他日追封金紫荊勳章

偉大過咩德蘭修女孫中山
有銅像既話日日都跪拜

認真, 如果呢位英雄因為咁搵唔到工, 大家真係要幫幫手

佢真係cut有線英雄

吳生，多謝你！

籌安家費俾佢先啱

佢值得拎好市民獎

雖然係新香港人
但係呢位烈士直得嘉許

人地對香港有貢獻
係香港人

香港英雄

義人

依家你唔想cut, 有線都cut鳩你喇

有線執咗之後喺原址幫呢位烈士做個銅像

上個月續左約

終於都革命成功

冇佢，今日九倉根本唔使旨意cut 有線

有線係要用刀cut 的

真勇武做實事

收皮啦你

屌你老母 死返政時台啦仆你個街

佢後果如何?點判法?

我cut到都全靠佢
勇者

達哥x黎特

蝴蝶效應

幫到一定幫
個時審緊 高登都有人話要幫佢寫求情信 最後好似冇左件事